---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:22
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 2. Memory (5)

赭杉軍這天回家，一個人在書房搗鼓了起來。

墨塵音刷好碗，奇怪地瞧着他忙活。

<br/>

“幹什麼呢？”

“蒼要動手術了。”

墨塵音納悶兒地靠在門框上。

“總不是在這裏動手術吧……”

“我想他出院以後不能一個人住了，乾脆把這間房間收拾出來，讓他搬過來。”

赭杉軍說着，將一大摞學術期刊抱了出去。

墨塵音側身讓開他，又說道：“你也別忙活了，收拾出來這裏也沒有床，你總不能讓他自備床鋪吧？”

赭杉軍將書報期刊堆在客廳的一角，蹲在地上仰視着墨塵音，等待着他的解決之道。

墨塵音搖了搖食指，笑着說：“簡單。我住到你那屋，蒼睡在我那間。搞定！”

“這……不太好吧？要不還是我睡沙發算了……”

“唉唉！別介。你想想，蒼要是知道你睡沙發他還肯過來麼？”

“……”

“你也不忍心讓我睡沙發吧？”

“……”

“你也不忍心讓蒼睡沙發吧？”

“所以，唯一的辦法，就是我和你睡一間。”

“……”

赭杉軍還是覺得不太好，不過，他也實在想不出有什麼能夠反駁的，只好木訥地點點頭。

<br/>

蒼的手術很快就結束了。上午十點開始的，中午就出來了。

<br/>

緋醫生出來之後，把赭杉軍叫過去說了些什麼。赭杉軍在一旁聽着，時不時點點頭。

<br/>

另一邊，推車上插着氧氣管和輸液管的蒼已經被推到了加護病房，術後觀察。

<br/>

醫生說，沒有動很大的刀，等麻藥過了，蒼就會醒。

<br/>

不過這句話說得並不準確。蒼第二天並沒有醒，這把赭杉軍嚇壞了。

<br/>

他有些緊張不安地找到緋羽怨姬，後者只是安慰他，蒼的身體本不好，昏迷一天兩天也是常有的，只要生命體徵都平穩，不用太擔心。

<br/>

赭杉軍垂着頭回到病房，卻發現不知是誰送來了一籃鮮花，放在門口。鮮花插得隨意，卻很漂亮，像田間野地裏開滿的黃色小花，穗狀的一大串，燦爛地開着；中間是淡紫色的蘭花，沉穩安寧，淡淡地飄着香。其他配花就沒有了，連滿天星之類的裝飾小花也沒有。

<br/>

赭杉軍看着這籃子花，感到哪裏有些奇怪，卻又說不上來哪裏不對。雖然很可能就是那個棄天帝送來的，但是到底是給蒼的，他自作主張扔掉也不好，就將花放在了隔離病房外的架子上。

<br/>

希望這些花能等到蒼醒來。

<br/>

第二天，素還真也來了一趟，送了一些補品，可是蒼沒有醒，他坐了一會兒，無奈地走了。隔不多時，又來了幾位蒼的朋友，見他沒有醒，也是聊了幾句就匆匆走了。

<br/>

第二天晚上，赭杉軍又收到了同樣的花。

<br/>

此後一連幾天，都有人送同樣的花。那個擺放臉盆雜物的架子，儼然成了花架。

<br/>

第四天，是週末。下班後，墨塵音給赭杉軍送晚飯，剛好拐過走廊的時候，忽然又發現了一模一樣的一籃鮮花。

<br/>

“這是……”

墨塵音顯然發現了什麼。

“怎麼？”

赭杉軍一面吃晚飯，一面看向墨塵音。

“金雀花和連及草。怎麼會有人送種花？”

“有什麼奇怪麼？這兩種花很少見？”

“這倒不是……只是這些花不太用來插花，倒是公園、學校、辦公樓外綠化地裏比較常見。”

赭杉軍一愣，連忙放下碗筷，跑到護士站詢問什麼人送來了。可是護士們卻都沒看到。

<br/>

“我們是換班的呢，你要不等早班的來了再問問？”

“哦……有勞了。”

<br/>

赭杉軍思來想去，覺得這事情不簡單，便暗暗將這件事情記下了。

<br/>

到了次日晚間，他故意晚了一個小時回到病房，只見一個戴貝雷帽的男子站在隔離病房外向蒼的病房裏張望。

<br/>

“誰！”

赭杉軍追了過去。

那人連忙丟下手中的東西逃走了。

赭杉軍一直追到他樓梯拐角，他居然從二樓半的窗戶裏跳了下去。待他再回到病房的走廊，那裏只餘一地散落的金雀花和連及草。

<br/>

看着地上被踩爛的花朵，如果他猜得沒錯，這些花，都是那個人送的。

<br/>

正當他沉思的時候，護士站忽然傳來了病床應急鈴的聲音。

<br/>

“3號床。3號床的醒了！”

<br/>

===============================================================

<br/>

蒼終於醒了。

這幾日昏迷，只靠輸液補充營養，整個人瘦了一圈。赭杉軍再去看他的時候，他還帶着氧氣罩。

赭杉軍心酸又慶幸，但是還是不能進病房同他說話。

<br/>

蒼看到了玻璃外的赭杉軍的時候，吃力地把氧氣罩摘了下來，撐起半個身子，努力地微笑了一下。

<br/>

赭杉軍看到他笑，心情便好了很多。於是他哈了口氣在玻璃上，用手指寫道：“安心養病。”至於花的事情，他覺得還是過一陣子再同蒼說好了。

<br/>

蒼在裏面，笑着點了點頭。

<br/>

根據醫生檢查的結果，蒼在清醒後第四天從隔離病房搬了出來。但是依舊只能喝水，不能進食，每天輸入白蛋白保證血液中的膠質平衡。

<br/>

從手術前到現在，蒼已經十天沒有進食了。雖然他不覺得餓，但是身體無力，以及明顯的消瘦還是感覺得到的。

<br/>

雖然很多設備都不用接了，但是從早到晚掛不完的吊針還是讓蒼覺得很難受。

<br/>

等到醫生說他可以進食的時候，他就迫不及待申請出院了。赭杉軍起初還極力勸阻，後來實在拗不過他，只好在出院單上簽字。不過他也提出了條件：蒼不能一個人住了，暫時住到他家裏。

<br/>

出院那天，棄天帝來了。

他也可謂手眼通天。蒼一醒，他便跑了過來。雖然赭杉軍特別對護士說了，千萬別讓這個人進去，但是架不住人家是高富帥的魅力，還是讓他見到了蒼。

<br/>

不過反正有隔離病房，他也進不去，蒼也不搭理他，於是雖然他天天來，時時派人蹲守，卻從頭到尾沒跟蒼說上話。

<br/>

這回，蒼出院的消息赭杉軍只和墨塵音說了，沒成想，棄天帝就自己帶着寶馬車隊往醫院門口一橫，堵塞了一條馬路。

<br/>

進了車庫，棄天帝剛下車，剛好蒼他們從電梯出來。赭杉軍彷彿沒有注意到他，將蒼的輪椅推到車邊。

墨塵音先拿着鑰匙發動了車子，又過來幫赭杉軍拉開後坐的門，自己站在門邊扶着車頂。

<br/>

赭杉軍於是便俯下身，將蒼抱起來，想把他放進車裏。

<br/>

這下棄天帝看不過去了，他一個箭步衝上去，站在車廂和車門的夾角里，擋住了赭杉軍。

 “……赭先生這是要幹什麼？”

棄天帝死死地盯着他們。

一旁的墨塵音也嚇了一跳，但是他眼角瞥到棄天帝還有別的手下，於是默默地坐進了駕駛座——如果有萬一，赭杉軍和蒼一進車廂他就一腳油門遠走高飛。

<br/>

赭杉軍顯然不想跟棄天帝多說，於是抱着蒼不說話。

蒼雙手圈住赭杉軍的脖子，臉埋在他的頸窩裏，也不想跟棄天帝多說。

<br/>

這兩個人的態度，顯然激怒了棄天帝。他也不罵，也不鬧。只是讓手下人把車往前開了幾米，將車庫的出口堵住了。

<br/>

駕駛座上的墨塵音這下怒了，搖下了車窗玻璃，拍着車門道：“前面怎麼回事？”

<br/>

訓練有素的保鏢們並不理睬他，只是沉默地等待棄天帝的命令。

<br/>

“棄先生，蒼還病着，希望你別太過分。”赭杉軍淡淡道。

<br/>

棄天帝看着他，手插進了風衣的口袋。

“你說得對，蒼的病要好好調養。我已經針對他的病歷給他安排的全面的治療和康復計劃。”

<br/>

“棄先生費心了，不過我在我朋友家也能康復得很好。”蒼終於從赭杉軍的肩上擡起頭來，聲音有些乾澀，但是依舊富有磁性。

<br/>

棄天帝本以爲，赭杉軍會說些什麼，但是將他頂回去的人是蒼，倒讓他有些失措。蒼後面說的話，更是徹底掃了他的面子。

<br/>

“棄先生總不至於這樣擋着不讓我們上車，如此的話，與流氓混混也沒什麼區別了。”

<br/>

“……”棄天帝動了動嘴，卻什麼也沒說出來。雙方僵持了一會兒，還是棄天帝先讓步了。

<br/>

他一退開，赭杉軍就將蒼小心翼翼地放進了後座上，順手要關門，卻被一隻消瘦蒼白的手給擋住了。

<br/>

蒼從車門裏探出半個頭來，回望着站在車後心情沮喪地吃尾氣的棄天帝。

<br/>

“替我謝謝戒醫生。日後我康復了，自會登門道謝。”

說完，他縮回了車廂裏。

<br/>

赭杉軍關了車門，收起了輪椅放進後備箱，然後坐到副駕駛的位置上。

<br/>

墨塵音見自己人都上來了，可是前面礙眼的車還在那裏挺屍，就按了一下喇叭。

棄天帝衝手下人揮了揮手，他們終於讓開了道。

<br/>

“各位乘客繫好安全帶。最近路上查得嚴，回家咯~~~”
